拜登唔贏民調冚斗 - 左丁山

節錄

拜登唔贏民調冚斗 - 左丁山

今年年初，美國踏入總統大選年，。。。。。。。。。。

現在知道了，二月份美國已危。。。。。。。。。。績表」見紅，難向人民交代。

因是之故，今年二月時。。。。。。。。。。

美國民調於2016年大多數認為希拉莉可勝，在競選前最後一個星期，雖發現希拉莉優勢縮窄，仍認為特朗普未足反敗為勝。今年又如何？各民調機構吸取了2016年的慘痛教訓，已更新了隨機抽樣模型，擴大沒有學位的白人選民的比重，及在每一個搖擺州作更深入的調查。據BBC綜合各類民調結果，截至11月1日，拜登在全國領先52%對43%，幅度更勝希拉莉當年。在主要搖擺州方面，拜登和特朗普在阿里桑拿、佛羅里達、喬治亞、埃奧華、俄亥俄、北卡羅萊納六州咬得緊，難分難解，特朗普在德州領前，但拜登在維珍尼亞、密芝根及威斯康辛可勝，大體仍是拜登較容易取得270張選舉人票，如在每一個統計誤差範圍內的州份如預期般取勝，更可以大比數拋離特朗普。自拜登兒子醜聞曝光後，特朗普民望上揚，拜登下跌，評論員認為特朗普未必可以及時翻身，共和黨人／民調專家Frank Luntz在10月22日於霍士電視台說：「如果特朗普贏得大選，我的專業（民調）玩完！」美國民調行業會否冚斗，今天下午可知大概！